歐洲議會議員: EU將會加強爭取釋放桂民海，而非放棄

英文原題: EU efforts to free detained bookseller Gui Minhai to be doubled – not abandoned – after ‘interview,’ MPs say

23 February 2018

Members of the European Parliament have written to Chinese president Xi Jinping to condemn the arrest and continued detention of bookseller Gui Minhai, a Swedish citizen whose treatment has sparked concerns about China’s adherence to the rule of law at home and abroad.
Gui, one of five booksellers who disappeared in 2015 only to resurface in Chinese custody, was snatched again from a train in January while being escorted by two Swedish diplomats.

The 36 MPs wrote to Xi on Thursday, condemning a government-arranged “interview” that Gui gave to handpicked media outlets, in which he claimed that he wanted Sweden to stop using him as a “chess piece.”

“On February 8, authorities released a video and letter in which Gui rejects Sweden’s assistance, yet these were produced under highly coercive circumstances, and as such they prompted the redoubling—not the abandoning—of our efforts to free him. We expect the EU and all its member states to follow suit.”
The MPs said they aspired to make Gui the last European citizen to be wrongfully detained in China, and called such cases “part of a disturbing pattern of repression” mainly targeting Chinese activists and lawyers for their human rights activities.
“These detentions suggest that not only is China emboldened to ignore its own laws and international obligations at home, it is likely they will take place abroad. Increasingly we are concerned that they, as was the case for Mr. Gui in October 2015, will take place outside China’s borders.”

Gui disappeared from his holiday home in Thailand in October 2015 with no record of departure and re-emerged on Chinese state television months later “confessing” to a drunk-driving incident that occurred in 2003. According to his daughter Angela, he was living under police surveillance in the city of Ningbo after the end of his sentence in October.
Gui was then snatched on January 20 on his way to Beijing, where he reportedly had a medical appointment. Angela Gui said he was diagnosed with the neurological disease ALS and was to see a Swedish specialist in the capital.

The MPs said: “While the European Parliament supports the goal of collaborative, respectful relations with China, we will not allow that to come at the cost of our citizens’ safety. Your government’s releasing Gui Minhai immediately and unconditionally, and allowing him to leave China, is a critical test of that commitment.”
The European Parliament adopted a resolution in January urging Chinese authorities to release those detained for their peaceful human rights work including legal activist Wu Gan, Taiwanese NGO worker Lee Ming-cheh, Tibetan language campaigner Tashi Wangchuk, and Tibetan monk Choekyi.
Sweden has condemned China’s seizure of Gui on the train as a “brutal intervention” contravening international rules on consular support. Chinese authorities say Gui is being held on suspicion of leaking state secrets, and that the two countries “maintained smooth communication” on the case.

咁都要睇吓爭取乜嘅

尋日就衛報報完。原來歐盟都有出聲。

英文就無人睇?

連登小學生鬼識英文

一見到英文就上一頁了

唔係啩？

劉明睇桂民海被中國人
之後話係中國自己事務

所有英文內文都一樣結果
我以前開親英文內文post都無人回

你開我有睇㗎，不過無回咋

同泛民一樣方式爭取。

開頭啫，咪留意吓之後點囉

話說中共判 劉曉波坐監果陣

美國, 歐盟都一齊出聲, 話要爭取釋放劉曉波

嗰時個跟進同而家唔同
同埋劉曉波只有中國籍，兩回事嚟

唔同玩法啦根本
劉曉波係真．中國人
桂民海當時係泰國係俾人綁架，今次係大使陪同都俾人綁走，性質不同
風開始吹了，所有野都可以利用

而且桂係瑞典人。而且根據中國國籍法，有咗外國籍就無中國籍。中國會經常搬龍門啫，西方國家做嘢需要講多啲理據嘅。

fyi: 第九條 定居外國的中國公民，自願加入或取得外國國籍的，即自動喪失中國國籍。

而家咪逼桂民海放棄瑞典藉囉

中國點做一回事。但歐盟自己內部有咩方法可以選擇，就同佢有幾多法律理據喺手，不無關係

如果仲停留係得把口既階 睇黎都係凶多吉少

如果只係停留喺得把口的話，就唔需要再三提起，講一次做吓樣就得

支邵又推條友做小醜,係電視屌柒歐盟

唔好當泛民同歐盟係差唔多level啦好無